<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Fraktal Komplex</title>
    <link>https://maxries.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Fraktal Komplex</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Sat, 22 Mar 2025 15:56:50 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://maxries.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>My First Post</title>
      <link>https://maxries.github.io/posts/my-first-post/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 15:56:50 +0100</pubDate>
      <guid>https://maxries.github.io/posts/my-first-post/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bla Bla Bla&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://maxries.github.io/posts/2025-kw-08/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://maxries.github.io/posts/2025-kw-08/</guid>
      <description>&lt;h1&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/vlm-run/vlmrun-hub&#34;&gt;https://github.com/vlm-run/vlmrun-hub&lt;/a&gt;&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Python Library um Texte aus Bildern zu extrahieren mittels ChatGPT.&#xA;Die Daten werden gegen eine vordefinierte Struktur geprüft, mittels Pydantic. Könnte einen Nutzen für #RIESVT haben.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1&gt;&lt;a href=&#34;https://experience.prfalken.dev/english/subway-poker/&#34;&gt;https://experience.prfalken.dev/english/subway-poker/&lt;/a&gt;&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Subway Poker: Kann man im Zug zocken, die Menschen im Fünfer gegenüber Bilden eine Pokerhand (Full House, Drillinge etc)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1&gt;&lt;a href=&#34;https://news.ycombinator.com/item?id=43098705&#34;&gt;https://news.ycombinator.com/item?id=43098705&lt;/a&gt;&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Diskussion über Trumps Executive Order. Dieses Land gleitet immer weiter in die Autokratie ab, während alle nur fassungslos daneben stehen. So muss sich England 1933 gefühlt haben. Was passiert hier? Wie damit umgehen? Diese Nation hat Jahrzehnte lang für unsere Sicherheit gesorgt. Dist Trump wirklich Putins Puppe, oder gibt es einen anderen Plan?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://maxries.github.io/posts/2025-kw-09/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://maxries.github.io/posts/2025-kw-09/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;the-shape-of-a-mars-mission-idle-words&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://idlewords.com/2025/02/the_shape_of_a_mars_mission.htm&#34;&gt;The Shape of a Mars Mission (Idle Words)&lt;/a&gt;&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Besucht: 24.02.2025&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Idle words hat auch einen spannenden Beitrag über die  (Un-)Möglichkeit einer erneuten Mondmission geschrieben, den man &lt;a href=&#34;https://idlewords.com/2024/5/the_lunacy_of_artemis.htm&#34;&gt;hier&lt;/a&gt; lesen kann.&#xA;Der Artikel erklärt erstmal die rein orbitalmechanischen Bedingungen, die klarmachen, wieso eine Marsmission eeeeeeewig dauert. Mir war nicht bewusst, dass es tatsächlich auch eine Missionsvariante mit extrem langer Reisezeit durch das Zentrum unseres Sonnensystems gibt - was für eine wahnsinnige Idee. Spannend ist auch, dass die fehlende Kommunikation mit dem Raumschiff ein Problem aus Arbeitsteiliger Sicht ist - die ISS wird anscheinend vor allem vom Boden aus am Laufen gehalten. Ich dachte immer, dass das Ding ein Schweizer Uhrwerk ist und für sich alleine funktioniert. Tatsächlich wird die ISS aber durch viele manuelle Befehle und Menschen mit sehr speziellen Systemkenntnissen gesteuert und debugged.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://maxries.github.io/posts/2025-kw-10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://maxries.github.io/posts/2025-kw-10/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;everything-is-chrome--valerocks&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://vale.rocks/posts/everything-is-chrome&#34;&gt;Everything Is Chrome | Vale.Rocks&lt;/a&gt;&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Besucht: 03.03.2025&lt;/em&gt;&#xA;Ein Artikel über die Dominanz von Chrome und wieso diese schlecht ist. Key Takeaway: Alles ist Chrom. Edge ist Chrom. Opera ist Chrom. Brave ist Chrom. Vivaldi ist Chrom. Diese ganzen unsäglichen Electronanwendungen (vscode, obsidian benutze ich bspweise täglich) - auch Chrom.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Auch wenn Mozilla Firefox nicht perfekt ist, sollte man zumindest zum surfen im Internet nichts anderes verwenden, wenn einem das freie Internet ein Anliegen ist. Und das sollte es uns allen sein. Echt jetzt. (Safari ist anscheinend auch noch okay.)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://maxries.github.io/posts/2025-kw-11/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://maxries.github.io/posts/2025-kw-11/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;factorio-learning-environment&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://jackhopkins.github.io/factorio-learning-environment/&#34;&gt;Factorio Learning Environment&lt;/a&gt;&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Besucht: 11.03.2025&lt;/em&gt;&#xA;Factorio und AI - sign me up!&#xA;In dem Paper wird ein Factorio-Sandkasten vorgestellt, in dem sich verschiedene LLMs messen können.&#xA;Man sieht, dass LLMs, die gut coden können, auch relativ gut in Factorio abschneiden - wobei relativ das operative Wort hier ist. Die resultierenden Fabriken sind furchtbar und offensichtlich suboptimal.&#xA;Mich wundert aber das schon - ich war mir sicher, dass die LLMs wesentlich schlechter abschneiden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
